入黎傾下李克勤歌/事業

通常講李克勤大家會諗起送禮，不如傾下克勤既事業高低起跌，同埋佢d 歌啦

上個post
全盛時期嘅李克勤到底有幾紅？

btw, 克勤可唔可以開sidetrack 演唱會，歌迷等左好多年啦

引返上一個d 內容先

重溫其中一個神級現場 愛不釋手 2003年左麟右李版

由其2:04
誰亦明白火花終有日耗盡 但為何霎眼停了手

有巴打話好有璀燦既感覺

比一比較其他版本就知咩事，拎返同一句黎比較

04 係2:02 開始
唔係唔好，但03 真係太神級

最差既06年
無晒火花既火花

1:56開始

聽返11年，都係差左成條街，雖然已經好過06年
3:20

17年就唔post 啦，因為佢喊住黎唱唔可以作準

大家一齊討論下佢邊首歌邊個版本最好啦，上個post 有人講02 15 年月半小夜曲，04年我不會唱歌

02 月半

15 月半

04 我不會唱歌

Sidetrack:白紙鶴 今天最愛

其實有好多唔係sidetrack 佢都好少唱 好似吻別的位置

btw 佢首吻別的位置同碟既那個應該是我好似係同一日錄既，所以聽落兩首好鬼似

巴打講嗰d 都係10年前，好似上post 都好少講10年後既作品，我覺得罪人隻碟其實ok 架wor不過無乜人講

補link, 等唔太熟克勤歌既人都可以有興趣聽聽

一口氣唱一個都不能少果幾句

最鐘意佢唱有關婚姻嘅歌

分岔口 紙婚 有種說不出的哀傷

Side track 嚟講我鍾意常在你左右

紙牌屋

仲有首晚安 如何虔誠道晚安

我覺得佢成日嘥哂林夕啲靚詞 好多都冇推

九月中的陌生人

24城記
世界未日的早上

少有覺得佢唱歌有感情嘅歌

好戲之人

再一次想你
寫我深情
三千零一夜
信心保證
榮譽勳章
佳節
想你的舊名字 （以前失戀聽到想喊）
在一起卻很寂寞
情比紙薄
Paris Hilton

好想聽佢live果陣唱呢啲歌

諗起殘酷一丁
我係咪好膚淺

Side track 推介幾首

情比紙簿
時代廣場
世界末日的早上
榮譽勳章
兩人行
公主太子
萬年孤寂
寂寞嘍囉
冬暖夏涼
花落誰家

每次live唱愛不釋手都好有感情

上次30週年演唱會唱命運符號 聽到我眼濕濕

我鐘意佢唱關於社會民生議題嘅歌

活著為求甚麼
二十四城記
天水圍城

譚詠麟張學友之外唱功最好既歌手

2004年拉闊
萬千寵愛在一身
習慣失戀

我以前都成日J 愛不釋手火花嗰個位

首先成句好快咁爬個音階上去，要轉換音區已經難

之後「火」字聲母個共鳴位比較入更難發力，而「花」字向出比較易比力，如果唔畀力亦會冇曬氣勢

所以成句就係你技術/ 狀態唔好的話，個火字會想偷雞放輕唱就算，但就會令後面個花字都弱曬，樓上貼嘅幾個live嘅比較已經好清楚示範咗

因為我自己都鍾意唱歌，哩個位都係花咗好多功夫先叫做克服到

英雄故事
命運符號
雪女
只想你會意
九月中的陌生人
靜夜
為你流淚
如果一天
情迷心竅
冬暖夏涼
火柴
世界末日的早上
二十四城記

好多都有plug喎ching

其實佢第一張大碟已經係高水準專輯
很多歌就算今日聽都好有意思

如果佢再開演唱會，簡簡單單一個琴，一支結他，一套鼓，好似之前MOOV 果個mini concert咁，輕輕鬆鬆咁唱已經好有feel。唔洗搞咁多花臣。

復克有首句號好好loop

誰願分手
愛的過路人
一對小天使
聽說你失戀
心上人
九月中的陌生人

各位既推介，我真係一隻都未聽過。
我對李克勤既印度仍然停留係88至90之間，倫伯唔攞獎，哥哥封咪之間。佢果陣比千禧更紅吧。
佢千禧後唱過乜我唔係好記得，就連佢千禧後拎過tvb最男我都好似斷左片……
我唯一買過佢唱片就係星光隻鬍鬚碟，個隻碟幾好聽播……
佢頭幾年成名果d，真係無買過……但我識主打歌
命運符號，仍是老地方，夏日之神話，紅日，大會堂演奏廳，深深深，眷戀……無貨啦

cd勤

係指命運符號定李克勤ep 先
我覺得李克勤 ep
其實佢入面幾隻我都覺得正
誰願分手係佢第一隻入錄音室入既歌

其實理想的開始先係佢第一首填既歌
d 詞我覺得都好有意思，又係夾返佢成個事業起跌
讓我去寫 歌譜百張
內裡滲出情與淚困苦歡暢
今天一切為理想
他朝一切沒法想像
只管跟你高聲唱

手錶係佢第一首派上電台既歌

雨景我覺得算係side track

眼殘 sorry, 大碟應該命運符號
依隻當年好似唔太賣得

計命運符號啦，手錶個隻當先行

reborn 正呀，係佢歷年高水準之作，可惜95年演唱會仆直

鍾意李克勤都係咁講，佢啲國語碟真係唔得，開頭出愛可以問誰聽得好辛苦好尷尬

就算依家返大陸搵食啲口音都係

聽情牢隻碟啦 聽左你就唔同講法 (好似因為依隻碟幫佢係台灣拎左零瑕疵既稱號，有無歌迷可以confirm 下)

愛可以問誰除左大雨，同廣東話歌，最好就係個唱片封套

post 住當年主打畀你聽

好似仲未有人提過信心保證，未聽過嘅話真係應該聽聽

巴打鐘意邊幾隻？

岩岩巴打你講完我即刻搵返黎重溫

唔講主打同金曲啦
告別憂鬱真係好正，當年克勤把聲夾依首歌真係無得頂，勁正能量，聽完真係d 唔開心無晒
好鐘意佢依把聲呀真係

但之後下一track 即刻轉左做隻絲絲雨線真係痴線轉得咁快，上一隻仲勁有希望，依隻聽完個心真係斥住
如果聽完依首都話佢無感情，我無野好講

佢同黃凱芹隻絕對自我好有意思
旁人笑我 罵我 吹不熄心裡火
只知我是我 絕對 自我 胸襟不上鎖

除左你講幾首，偶然都好

寶麗金年代出既碟，全碟平均計，自己最唔鍾意係夏日之神話同最後既紅日。
反而係紅日時佢先識開聲同無咁硬無咁老派，左成隻碟計我麻麻

佢唱依d 風格歌真係無敵
黑色古典鋼琴 奏出哀傷
真係感覺到嗰種眼淚在心裡流
失戀聽佢唱依d 歌真係死得

我同巴打你差唔多，由其係夏日之神話嗰隻我麻麻，如果對比佢其他嗰幾隻碟

但夏日之神話入面隻孩子幾正

紅日嗰隻就比較鐘意情難再同逆流
如何能返從前 和妳傾心愛過
不忍傷妳遺忘曾任性闖禍

逆流依家聽返又係好有意思，但依隻碟大家淨係記得紅日同埋舊歡如夢

路向裡遇上挫折去激勵我
渡每日清楚到底過為何
長夜去闖風急雨墮
未害怕抱著逆流 我未怕再
抱著逆流 闊步過

情難再真係要post 晒成首d 詞先得
小美寫d 詞淺白得黎好到肉

求原諒我 求原諒我
求原諒我令妳無比苦痛的當初
明白我麼 原諒我麼
長夜似取笑萬分消沉 在哭的我

如何能返從前 和妳傾心愛過
不忍傷妳遺忘曾任性闖禍
誰明白我 誰明白我
誰明白我為妳情深編撰的悲歌
旋律痛楚 文字痛楚
撩動我傷處 沒知音人 現只得我

誰能改寫從前 重頭又相處過
遺忘不智 遺忘失意 風裡躺臥
仍想再共你返回從前如詩淒美
請不必回憶如沒妳那些昨日
如今我奉上癡纏時辰全心等妳
讓我的歌 讓我的詩 譜上趣味

可惜心裡這度裂痕當天傷透妳
一顆真心失去路向痛得想過死
此刻的妳有著別人 新的一個妳

天真的我只有靜悄退避
可惜心裡這度裂痕當天傷透妳
一顆真心失去路向痛得想過死
此刻的妳有著別人 新的一個妳
天真的我哭了但也退避

好多人話李克勤唱歌好死板冇感情，其實只係佢把聲同佢表達嘅感情同其他歌手唔同姐。

另外個個都講冷門歌，我想講吓熱門歌，
大會堂演奏廳，舊版本真係有啲悶，但大家聽下2015年同容祖兒個演唱會個版本，啲感情澎湃到，尤其最尾嗰句啲唱功根本係歌王水平。
講真佢唱歌其實好多變化，每一首歌每一次嘅演繹都會諗點樣去唱，每次都有分別，唔係求求其交行貨

<想你的舊名字> 呢首不得了

係呀有跟開佢咁多次live 一定聽得出
真係好開心仲有人認同克勤依種唱法，因為近年我睇親d post 都話克勤無感情/唱歌機器

無錯呀，佢唔同編曲唱法都唔同
同埋佢唱歌係真係有諗過點唱得好首歌，即使首歌佢唱左三十年，佢都會繼續諗點樣可以唱得再好d

例如巴打講既大會堂演奏廳，佢以前係唱「星雨下你在笑著我 像個小丑 台下彈奏 嗚～嗚」
但佢後來發現唱「A~~A~~」易唱d

佢嗰種係感情夾係佢字裡行間到，而唔係一野谷行爆出黎嗰種感情

咁你一定要聽聽moov live 嗰次，嗰次佢痴線無啦啦拎返出黎唱，真係估佢唔到，仲要特登放輕晒把聲黎唱，仲好過cd 版

我當時聽cd 版，由其「Melody 想你不停止 輕風添秋意 明月寄相思 還望愛多一次」真係聽到起晒雞皮

cd 版：

你聽完moov live 版，睇下會唔會更加鐘意依個版本

重點係moov live 嗰場，佢係病左，仲可以唱到咁

我比較鍾意李克勤4,50歲把聲
尤其是2017個show
比起佢二三十年前把聲好好多
成日都好想佢用而家把聲翻唱舊時啲歌

宜家中低音正啲 高音就扁哂 仲有啲雞仔聲

呢首當然正，我係唔鍾意龍影俠個兩首。
當年purple dream, 1001, 破曉時分都成日loop

但佢以前把聲聽落好似嗌出嚟咁
反而覺得而家柔和咗舒服咗
BTW佢都老喇
希望趁仲有氣有力快啲搞多場大show

佢依家把聲係中音低音厚實左，但以前嗰種高音就...
我覺得佢以前真係高清亮
聽佢d 舊歌由其明顯，有d 唱得比以前有味道左，有d 就唱唔返

味道唱唔返，有夏日之神話，紅日，幾廿歲人心態唔同左再加埋把聲唔同晒 (但有人話克勤把聲咁多年都差唔多)

高音唱唔返例子就有最前面幾個post 講既愛不釋手

味道正左就一生不變依種

仲未有人講聽傷口說話
好撚正啊呢首
side track 黎講好多上面都講左
近年黎講請你不要難過都好聽

龍影俠我都係覺得麻麻地次次聽都要飛走依d 歌

purple dream 真係佢top 1 隻碟，對我黎講，真係全碟推介

一千零一夜大路既side track 有雷雨 靜夜
雷雨要爆發每每瞬息間
平靜不可掩飾巨浪會翻
仍苦苦支撐是捨不得
我恨你抹角轉彎

破曉時分隻紅樓夢佢係咪93年演唱會唱過？
佢好似講過話93 95都有錄到，但過左檔攪到版權出唔到碟，點解佢係環球唔出返依兩隻碟

佢唱麟伯啲歌又係好有味道
可能佢由細聽到大，調返轉都識唱

依家佢直情係轉左唱法，佢近年係輕柔唱法
佢以前好夠中氣唱歌，你話嗌出黎，有無例子？
上次已經係17年，碟又係17年（唔計隻大明星，我覺得依隻係垃圾碟，有無人同意)
過左檔之後，無以前環球咁密啦

惡榮呢？

我真係唔覺得係嗌出嚟 點都好過而家追憶～～追憶～～把聲又尖又核突又扁 加埋個表情 真係好哽耳

我想搵返有一次喺新城頒獎禮唱高妺 但係搵唔番 果次啲高音位真係通透到

上個post post 左，唔知大家有無追post, post 多次
我最鐘意一定係依次
依首係呀倫d 歌，克勤唱得超好
例如由1:28 開始爆上去唱「還想再等 沒法息愛念
但偏偏你 回頭也倦
煩惱是我 流淚更無言」
之後慢慢收返埋黎「情逝去不再留半點」

另外有巴打都舉左克勤好似公開處決呀倫咁既愛的逃兵5:32開始

巴打邊次你最鐘意？

同你差唔多. 最熟係寶麗金年代, 第一隻買就係夏日之神話帶. 夏日之神話, 此情此境, Purple Dream 呢三隻碟真係隨意播一首都識跟住唱.

星光年代開始就一啲啲, 再之後已經少聽, 二千年應該得返高妹 , 之後已經無咩留意, 間唔中聽一首咁. 嗰陣睇佢拎 tvb 男歌手, "ar...終於拎到啦" 但又好似無舊時果種熟悉感

我都搵極都搵唔返，佢畀d 煙花嗆到之後，高音直接用真音上，痴線佬黎

巴打有無睇我上post 講過17年既此情此境live
覺得以前正d, 定17 年

講返罪人隻碟 我幾鍾意首淡如水 by陳永謙
但係overall果期把聲我麻麻

嗰期把聲應該都係差，去到11年先返黎
陳永謙d 詞...拍埋克勤threesome 隻碟d 詞，真係車尾燈都見唔到
佢寫天河嗰d 小品仲得既

淡如水：

我其實覺得兩人行都ok

其實罪人隻碟，我覺得最正係佢送既moov live (錯重點）

唔知佢仲會唔會開演唱會
未睇過想睇

追咗咁多個post
點解冇人講主角配角
我自己覺得呢首歌都好好聽

其實當找到你全碟都正
我覺得擺返依家再plug 都唔out

如果星光係突破，咁藝能d 歌就係襟聽

我想推介埋太幼稚同埋求你原諒

兩人行都OK嘅 硬係覺得佢染返個黑色頭髮之後 好似冇咗種巨星好輝煌嗰種feel 真係再見穿梭機咁 去咗另一個階段 貼地左

係，同埋佢一染返黑個頭/啡就好乖仔我覺得
就算佢好似12年左右加返耳釘，都覺得佢好乖仔

14年

每次見佢依張相就好想對比返佢99年隻碟，有張相又係咁

但我覺得佢15年之後d 男人味出返黎
6:20 嗰下邪笑

果輪佢/環球幫佢出啲K歌想佢感覺後生啲，好聽係好聽，不過真係唔太啱我口味。

後來都有首玩食字既 iPhone 4

如果講公司，我其實最鐘意係佢最霉星光藝能嗰期d 歌，其次係寶麗金，環球就一定排最尾

個look 係後生貼地左，但本身佢形象定左形，攪乜都畀人覺得老餅，好難攪
再加埋版稅問題，d 歌plug 左好似同無plug 無分別，無人識，有d 人更加覺得克勤好似消失左咁係嗰幾年

潑墨
唔似佢既style 但幾正

其實佢啲歌好好聽唉 但入左英皇...

唔入英皇咪又係痴埋譚伯度

佢啲歌/人都無個人意志
真係淨係聽佢唱功

佢成隻today special 都好唔李克勤，係eason 寫畀佢嗰首似似d 之外
潑墨真係好正，好似淨係見過佢一次live

依隻碟唔可以唔提萬年孤寂，側田既作品

上post 有巴打提過，佢千禧嗰期咁紅，根本唔使痴住呀倫都一樣掂

唔出名既歌鍾意主角配角
但真係好少唱

不過近期個首 為食熊貓都幾好聽
係真得唱功

基本上佢係藝能動音既歌都好少唱
當找到你
沒有你贏了世界又如何
一個人飛
呢三首會經常唱，其他都少

好憎依首歌，希望佢唔好再唱
依首克勤話要攪返條young line

依首佢特登轉咬字方法，好似監制叫佢唔好咬得咁字正腔圓，而佢自己就特登諗下點樣咬字咬得年輕d, 例如咬著漢堡 個「咬」字

好難得有一首好後生既歌咁

仲有請你早睡早起，在我身邊都唱過

其他d 歌完全無唱過，好想聽佢唱尋最，人間，輕功，主角配角，太幼稚，求你原諒，菜湯，隨時消失的女人

不過唔唱可能唔使失望，佢尋最隻碟把聲靚到咁，依家再唱返人間依d 歌，我驚會好失望

攪到唔知想點咁
佢上年plug 嗰兩首，格林童話好好多，但如果聽格林童話，我寧願聽返紙牌屋

都係 紙牌屋算係新公司好聽既歌

紙牌屋環球架
新公司我最鐘意既係依首
依首就真係突破啦

佢唔會識唱，年代太久遠，全部廿年前

佢唔記得架啦，環球d 歌佢都唔記得啦
我原來數漏左隻秋止符，依隻又係好正
秋若有心 願你也知道「秋」「心」加上是「愁」

講起秋字，我經常會諗起佢破曉時分隻心悲秋
成首歌好有畫面，佢前面嗰到
「長街的轉彎 吹笛的過客 曾替妳我演奏
一曲中美麗情調盡依舊」
每段痴戀背後 離不開許多引誘
妳可有感受 誰人曾無言為妳守

依首向雪懷寫d 詞又係好到肉

而痴心得到傷心的報酬
愛意縱是虛構 凝望妳我會永久

定係你地會好唔鐘意聽佢依d 非情歌（膠歌）
我覺得佢好多都好過癮

真 佢同Alex fung 整出嚟啲嘢真係好差 不過其實未必關Alex fung 主要係佢有主見得黎Taste好差

你覺得邊個同克勤最夾？

btw 上年三月見佢ig 話錄緊新碟，年尾好似聽電台話佢錄好晒，等時機出，同公司joey 同軒仔都出晒碟，都未到克勤出

得罪D講佢有得話事時taste都係差多過好，寶麗金去星光俾人話事反而係最好

冇辦法，麟伯係佢半個老豆，加上麟伯對佢影響太大

李克用呀 李克勤

紅到星爺嗰陣都要提吓佢

以前係無咁好嘅, 首歌裏面同一段歌詞嘅咪一樣咁唱, 穩陣地唱歌
呢個 live 係唔同嘅

睇返你上個 post 講下. 此情此境 係 plug 過, 但當時藍月亮, 深深深真係受歡迎好多好多好多. 去返嗰個年代, 仍是老地方係 hit 過/多人識過 此情此境

(上面撳錯咗 reply, 應該回呢個 先啱)

以前係無咁好嘅, 首歌裏面同一段歌詞嘅咪一樣咁唱, 穩陣地唱歌 呢個 live 係唔同嘅

睇返你上個 post 講下. 此情此境 係 plug 過, 但當時藍月亮, 深深深真係受歡迎好多好多好多. 去返嗰個年代, 仍是老地方係 hit 過/多人識過 此情此境

呢首LIVE
丁左好多次
完全擺脫左CD勤個名
完全有用心演繹 好有感情

仍是老地方我覺得演奏廳II 個版本好有驚喜，唔使賣弄高音，但好有感覺，加埋手風琴真係正

個陣原本第一plug, 整整下變左plug 空中飛人

尋最

同共你尋下半生～～～

個假音靚到

哥哥d 歌 我鐘意佢唱為你鐘情
2002年版，又深情又溫柔

岩岩今個月四月一唱嗰次又唔同味道
同埋覺得佢刻意唔用自己唱腔唱，又幾正

當年一隻碟會拍幾首MV

佢好似講過第一隻全碟拍mv 既係破曉時份
佢個紅樓夢古裝

另外明明後會有期講移民，但mv拍成咁

當年出碟聖，寶麗金幫晒全碟拍，
所有有D歌有兩個版本

加埋tvb 係咪三個版？定就係兩個版既其中一個？

起碼我記得仍是老地方個音，但我唔記得此情此境係咩音……

其他太hit
但佢難得拎返此情此境出黎唱，但大家無乜反應，真係好打擊佢信心（因為佢有係電台定咩都有提話唱嗰時靜晒，佢應該介意）
聽到佢咁講更加覺得無望開side track 演唱會（唉，我都預左我應該訓落棺材都唔會睇到)

鍾意聽說你失戀多過此情此境

呢個真係唱得好好 聽到毛管棟

癡心像馬戲 唱得好有feel

邊次先，定兩次都係？
btw, 我無諗過克勤會唱想你，我印象中佢咁多年都未曾唱過，嗰晚聽佢唱真係好驚喜

係呀 原來佢唱哥哥嘅歌可以唱得咁入耳

我曾經有諗過 如果佢偶像唔係呀倫係哥哥，可能事業條路會走得更遠

佢基本上每次翻唱哥哥d 歌，我都覺得好正, 其實佢已經唱過好多隻
45:07 唱追，克勤簡簡單單一部鋼琴已經夠，完全唔使d 花巧野

送生填詞都好掂
填得最好果幾首都上晒神抬
D詞好有意境, 好易上口

借個位宣傳下

希望在英港人會盡自己公民權力

2021 倫敦市長選舉直擊 Farah London 定 Shaun Bailey!?

大會堂演奏廳，深深深，空中飛人，情非首爾，高妹，紅日都係佢寫，但好多人都唔知係佢寫既

作詞依個身份佢從來都好低調，唔會用唱作人自居，而且我成日覺得因為佢唱功太掂，蓋住左佢填詞嗰份才華

最愛係我最鐘意，個畫面真係勁靚

但我想介紹一首比較冷門既作品，星光年代既雪，又係填得好靚

又是十二月 又是在白雪紛飛 長長夜
總不想想起 偏偏想起共你那些 從前是

與你吻於白雪親蜜抱緊
坐在地上跟你輪流數足印
夜幕下讓我擁著你身
夜幕下讓你來捉緊我心
夜幕下共你冷風中雪夜裡翻騰
可知道我愛你最深 佔據著我一生

又是十二月 又是在夜雨翻飛 無人夜
總不想想起 偏偏想起共你那些 難忘掉

那次你於夜裡捉著我手
告訴我你已是旁人所擁有
默默望著你不停顫抖
默默望著你捨不得放手
默默地望著你飄走 痛在我心頭
只想你再說個藉口 再次地說分手
再莫回頭

我自己鍾意佢作係命運符號 好清澀同埋真誠 新城同埋30周年果次都唱得好感人

不過俾我揀我寧願佢俾多啲林夕同y 寫 始終有差距 而且佳作只係佔少數

唔完整版頂住先

咁都畀你搵到但我之前係youtube 睇架都係我記得，仲要係成段
不過你搵到依個已經好勁，我搵左勁耐

以前我都睇過完整版，但依家冇左了，好似幾年前仲睇過，後面個mon趁佢唱歌就播佢啲私人相

唉，早知save 落自己hard disk 到本身諗住條片咁耐歷史都未刪，應該遲d 都睇得返

個熱身點唱同埋最近成條張國榮直播片我都save 左，原本張國榮嗰條直播片好似已經刪左

依d 真係唔save 就無
想你，真係唱得好好，第一句已經好有feel

想你的舊名字曾經喺Moov唱過

moov live 我覺得好聽過cd 版添
如果cd 版都聽到想喊，live 版應該頂唔住真係會喊

我成日幻想如果克勤係全盛時期唱活着爲求甚麼，最後一段用全真音爆上去，應該幾震撼

呢幾首都好多都係我心水 大部份都live唱過 真係揀未唱過嘅 情比紙薄真係首選 跟住係Paris Hilton

咩事？

有無覺得佢唱依隻依家有d 雞仔聲

推到佢開side track 演唱會
(無乜可能，發夢中)

Yes一族 勤仔？

有無睇過六壯士同埋我愛醫家人

飛花最好聽

碟就最鍾意Reborn同埋尋最
演唱會就02年情情塔塔無得輸 聽到連對白都識背
真心想佢開sidetrack演唱會 或者其實演唱會唱多d星光同藝能時期既歌就心滿意足

想念你了 我係歌神

成日覺得尋最好岩秋天聽，成隻碟好有秋意
我覺得依隻同hackenation 都係愈煲愈有味既一隻碟

我都係，我由其係情情塔塔同左麟右李03 成個rundown, 對白記得晒原來有巴打同我一樣咁癲
但每次聽無言感激同埋一首歌一個故事都係仲係好感動真心覺得克勤成條路唔易行

佢冇可能開sidetrack 演唱會
真心未必坐得爆

開伊館囉 唔一定要紅館姐
joey 都係開香港演藝學院姐

垃圾不值一提

上去同周深老師唱歌搵真銀好過

情情塔塔佢唱無言感激好有feel，好感動。完全feel到佢好感激佢嘅fans冇走到，咁多年都繼續入場支持佢果種心情

演奏廳II 呢隻碟比人underrate得好緊要

其實我唔介意佢係MOOV呢啲媒體開mini concert，反而唔係咁grand佢會唱得放啲有feel啲

fans 拉橫額 我地無走到，佢睇到認唔住喊左出黎
我其實覺得克勤係真心多謝fans, 佢08年嗰場花絮唔知你有無睇埋，佢話多謝歌迷支持到四十幾歲仲支持佢（番話類似咁上下）

另外有次左麟右李克勤送歌畀呀倫又係好感動

咁多次左麟右李我最麻麻地東亞運動會嗰次，雖然知道克勤為左佢個body 真係好落力去操身型

都係嗰句，一部琴已經夠
我覺得熱身點唱嗰次簡單得黎但好正，好突出到佢把聲

呢個cctvb版高妹MV個導演係咪就係花姐

咁老仲要出黎賣唱四天王都收哂山過左咁多年 佢先係大陸紅到

際遇嘅嘢唔到人控制
無好似白粉康做年青人偶像算好

左麟右李真係03係最好睇

廟街孖兄弟

同譚詠麟咁fd
一定好藍

情情塔塔vcd係喊住咁唱，
反而cd係成首唱哂

04年梁榮忠solo 霧之戀

跳啦河馬

做咩拎支劍蘭上嚟呀？

無走音無爛聲即係無感情人肉CD機

校長你係咪話佢塊面好獨特

花落誰家金曲金攞埋都sidetrack

都係江港生 趙曾熹 金培達呢啲囉

真係唔知wor 依個，我成日覺得佢依個look 好鬼好睇
上個post 有巴打叫佢操肌肉，但可能我女fans 角度啦，我真係覺得佢東亞嗰期太大隻，佢最好個look 一定係V 領，之後露少少鎖骨就最好睇，不過佢近十年唔好話V 領衫啦，佢依家包到勁密實

同埋依個mv 有續集，你地有無睇過佢個音樂特輯，個音樂特輯好似叫係法網外的伊人

克勤佢印象不嬲畀人都健康，不過係個人畀人感覺貪玩d, 同寸
以前仲有d 乜野健康形象藝人選舉，印象中克勤好似拎過唔止一屆

我覺得之後可以開個post 專講佢填嘅詞同合唱歌

差唔多look:

熹熹正呀，佢同克勤合作左好多年

不過演唱會嗰到，15 17畀左何丙攪，熱身點唱何丙明顯唔太熟克勤d 歌，有人點不知不覺愛上你，何丙唔識，克勤就清唱左幾句
以前夾熹熹，演唱會encore 部分真係可以隨時點唱都得
不過我見想你嗰個音樂會，勤熹組合又返返黎
如果下次克勤開演唱會我都會希望係勤熹多過何丙

我想講佢填詞呀，由其佢填詞風格，其實係有轉變既，我有次好得閒由佢寶麗金寫過咩歌睇到佢英皇

咁樣分析其實都學到唔少野

不過爆左依個post 先啦，爆左再開好想大家認識多d 克勤d 作品，佢d 作品真係唔差，咁當然唔可以同兩個偉文比

你地男fans 睇佢個mv 會唔會覺得佢跑起上黎好charm

文無第一嘅

牛仔褲襯老西故意露底
髮型是信心標誌要特製

我估哩句兩個偉文都可能填唔出
陳少琪都肯定佢嘅填詞功力

未成年同盟會正呀，我其實幾鐘意佢d 膠歌，無論係佢寫定唔係佢寫既
點解成個post 大家都淨係focus 落佢d 情歌到

球迷奇遇記係世界盃最好既歌，首歌貼地又易記，我唔係球迷但都好感受到嗰份睇波激情

佢學生時代既詞作

用返佢個年代嘅字眼，或者哩啲叫鬼馬

以前我都唔識欣賞
不過人嘅口味真係會轉

我知有d 歌迷好憎佢依d 歌
可能同佢唱情歌個feel 走兩個極端

佢仲keep踢波又打羽毛球仲要認真搵教練喎

冇乜特別感覺 overall 佢金毛呢期都charm

真係好少後生絲會迷克勤

98世界盃嗰陣落親旺角, 一定聽到.
一係舖頭播, 一係 貨van /貨車行過播

禮拜六冇節目 都係克勤填

係呀，佢話發現打羽毛球可以等d 仔訓晒先打，之後開始鐘意打羽毛球，但發現同d fd 水平差太遠，於是好似係搵左d 職業運動員教佢打

同埋佢又有打golf, 佢好似話開頭係呀倫定邊個叫佢打，但佢本身聽到golf 就覺得係d 老人運動點知後來佢自己都打埋一份

佢真係好鐘意做運動，佢可以朝早做完運動A, 夜晚又做運動B, 勁好體力

其實成個經歷有d 攪笑

我好細個已經鐘意佢架啦，鐘意佢嗰時係連佢咩樣都未知，好似係屋企人聽電台定電視定乜聽到佢把聲就迷上左佢把靚聲

之後好似睇廟街孖兄弟（但其實之前有睇過師奶強人，因為我後來發現我有聽過首歌同對個片頭有印象，但嗰時真係得幾歲人仔，唔認得邊個打邊知，淨係認到把聲）先知邊個李克勤
但當時我又唔知原來佢係唱歌依個階段我係完全將孖寶哥同李克勤把聲係link 唔到一齊
但細個睇覺得克勤依個look 好麻甩，好好笑，我更加係，細個一度以為克勤真人份人係咁（個人大個少少，睇返佢d 訪問，發現佢都有溫柔，感性既一面，仲有覺得佢係一個永遠都有童心既人)

細個未去到好迷，反而係人愈大愈迷佢，因為主要都係佢個人既性格，同埋佢事業既高低起跌嗰個經歷真係好令人敬佩

仲有就當然係克勤形象健康又專一對朋友屋企人老婆仔女都好好

利申：90後，佢金毛嗰期最紅就係我小學嗰期

唔係仔女 係仔仔手快快打錯

佢彈返起真係多得港樂果個演唱會，但佢好少會多謝港樂，慢慢好多人都唔記得，只記得2003 單飛左一兩年彈起之後就左倫右李。

其實當年唔係有港樂搵佢，已經無人記得佢係唱歌

屌 啲奶共奶到雪雪聲 又係CCTVB到做人導師 講真 佢放棄咗香港人㗎啦 CCTVB打手收皮啦

其實佢講得啱 李克勤係睇成個package 同埋舊歌
如果你話真係聽近期plug 啲歌 俾我係後生聽咗一次都唔想再聽
好似果首你是我的大明星咁 又話咩匯聚左喺大陸做嘢嘅經驗 搞咗好耐 又自己填詞又剩 我一聽話根據佢喺大陸做嘢嘅經驗 再諗起佢啲Taste 未出就已經知道奶嘢 結果出到嚟真係娘到 用難聽黎形容都唔過份 你是我的大明星咁嘅屎橋都俾佢諗到真係

算唔算係佢最霉嗰期最紅（唔計講波佬身份，計歌手身份）嗰首歌
好似直情入左勁歌季選，佢上一年97年完全無一隻歌入到季選

呢個post好多都係跟咗佢十幾廿年 甚至三十年嘅fans 關cctvb咩事
再講佢除咗上大陸節目搵錢之外 我睇唔到有咩奶共嘅肉酸動作 eg支持新疆綿 填海 愛國愛港宣言etc

港樂係本身搵呀倫先，但呀倫度唔到期就叫克勤去試，點知克勤因為港樂彈返起
2003 已經有左麟右李，單飛應該係2001, 2002

我今年25都未夠，都好迷佢
有時會揸車都會撞到佢

你岩...所以我覺得2001-2003 係佢最有心機唱歌既時間，因為岩岩有返起色可以做自己最鍾意做既野，之後痴返倫伯之後唱歌愈來愈求其。

所以我咪話大明星係垃圾碟，當時睇佢仲話d 詞寫左好耐，又搵埋其他人執佢d 詞，首曲同埋d 詞真係夠晒大陸化，成陣除

其餘嗰幾隻mixing 仲要係差，另外唔論碟，講mv, 佢有隻歌mv 一到高音位就擦聲，咁都出到街

不過本身對佢d 國語碟都無期望

李克勤係咪請咗打手

後生真係好難會迷甚至留意佢
佢唱歌係好但太公式
啲歌又好老土咁

巴打心水情，我諗由我鐘意佢把聲開始，到今時今日，我算跟左佢廿一二年，基本上真係佔據左我成世人時間差唔多我相信d 三十年以上歌迷更加係

佢唔出聲算係咁啦，我都唔希望有人逼佢表態

睇你點定義打手啦

我都覺得佢唱國語唔掂，就如我覺得容祖兒都一樣 ! 如果講香港歌手國語唱得好，張學友及陳奕迅，我覺得較好!

叫我？

克勤唱功一定係天王專業級，只係佢台風較木獨，揸支 MIC 都特別端正，俾人感覺佢曲風古板而已，實則佢任何歌曲都控制到 !

後生可畏 無懼強權目空一切

我係佢身上睇到咩係堅持同努力同認真，無論係講緊填詞定唱歌（例如，咬字，和音）

其實有聽開克勤都知佢和音真係神級，但我睇返佢d 勁早期唔知1990年定再之前，有次頒獎大合唱，呀倫叫佢唱和音，呀倫自己唱主要，克勤完全係和左唔知乜野出黎

所以我好肯定依方面佢係落過好多苦功，好多人淨係見到佢勁既一面，但從來無乜人欣賞佢有幾努力先做到
我相信佢係一個有資質同聰明既人，但幾有資質同聰明既人，如果唔努力都好大機會畀其他普通過你既人爬頭，而佢就係又聰明又努力

佢有提過其實佢自己都好懶，但嗰時佢就會諗方法逼自己去做野

我啱啱20老豆細個成日播情情塔塔dvd同埋03左麟右李，搞到好細個已經好迷克勤不過唔敢係d朋友面前話鍾意驚比人話老套

想問下佢個電影劇本去咗邊

咪玩啦，打手會唔會咁清楚佢d 野呀，最多咪交d 行貨，依個post 主要係真係真fans 真歌迷

分分鐘d 野仲清楚過克勤佢自己

cd版同dvd版本好多位都唔同，一個人飛之後介紹陳輝陽果part dvd都係無左

睇完直頭覺得李克勤自己上咗嚟

眼睛想旅行 咁屎忽想咩呢

我差啲以為我識你

我早幾年都係咁諗，你大多少少就會唔理人地講咩架啦
理得人地講咩啫，唔通又要人聽咩你聽咩先叫識歌咩

之前睇佢d 片，佢地朝早七八點就開會傾野，傾傾下無左件事
好似話撞正疫情定點

不過克勤真係好少可走數，我諗等下啦
例如熱身點唱佢話，佢見大家咁鐘意舊歡如夢，佢演唱會就第一隻唱舊歡如夢

佢以前講左好耐棟篤唱，都係要去到攪森林和原野先有機會攪

其實佢只要練下放鬆啲個口同條脷咁唱歌就得，有啲人係習慣性用做個聲母發力去帶動啲高音上去，廣東話當然冇問題仲會讚你咬字清楚，但國語真係唔同玩法

以佢功力一定做得到，係睇佢想唔想改啫

復克全碟

無錯呀，我一開頭都覺得人地咁講好un 耳，慢慢就習慣左，因為我鐘意克勤除左佢d 歌仲有佢其他野，所以依家都唔會理人點諗，所以好開心連登仲有fans 係到可以交流下，因為以前其他地方仲有人討論克勤既，但近年都無晒人流

或者依家要傾克勤就要上d 大陸咩李克勤百度吧嗰d, 但我覺得完全唔係嗰回事

但克勤一定係有大班fans 係到，你睇佢17年仲開到咁多場就知

其實歌迷實有，不過唔討論嘅原因同上啦，另外係比人define咗做藍色，所以啲人都怕咗討論

復克唔係太欣賞，啲唱腔有啲造作，感覺上係因為主打hifi 明知啲人會驗屍官咁去聽啲細節，所以唱嗰時注意力去曬技術位

哩隻碟連我都忍唔住要講句冇感情

你睇返佢情牢隻碟d 咬字，even 不再溫柔一生何求都好過依家

佢要做一定做到，只係佢放幾多心機攪姐

好似成個post 都無講過國語歌，依首係我其中一首好鐘意好鐘意既國語歌
等愛的人 等不到忘不了到最後還是傷痕纍纍

佢係香港演唱會一次都無唱過d 國語歌，一生何求（唔係danny 嗰首）佢成日返大陸唱

佢始終畀人印象係痴住呀倫，明星足球隊又咁fd
然後佢又唱過我是中國人嗰堆歌
就算佢今次唔出聲，大家都默認左
無計啦

再拉大啲睇，有邊個係”身家清白”
好似真係唔覺

復克真係攪唔掂，I II 都係，我極少聽
(基本上後期好多碟我真係可能聽少過五十次，甚至廿次，以前d 碟我係煲到爛晒，買碟最少買兩隻，一隻聽一隻儲）

佢翻唱自己首一千零一夜，我好失望
本身仲諗住有d 期望，好似演奏廳翻唱仍是老地方咁正

啲咬字係好啲喎 如果可以推到李克勤睇到就好

通常都係叫人練下咬字清楚啲，但克勤要練下啲咬字唔好咁清楚

你有無買返佢d 國語碟聽，佢早期嗰三隻，由其情牢真係得

佢係環球紅嗰期好似話環球唔同佢出國語碟，當時仲好似講到如果話唔再同佢出就轉會之類
之後點知出隻愛可以問誰再後d 就有隻似曾相識依兩隻碟最大既共通點，就係入面d 廣東話歌好過d 國語歌

岩岩發現我講錯左，佢係演唱會係有唱過國語歌，同乜野歡歡波波唱愛可以問誰，06年演唱會，依個演唱會真係我最唔想翻睇既演唱會

你講咬字，我又諗起為食熊貓頂

拉

佢上大陸唱天梯好聽，可惜復克II冇

我都唔明點解無，明明復克II 明明就係擺返上面唱d 歌落黎不過我始終唔鐘意佢係上面唱嗰堆歌d 編曲一定要搵個位爆上去

另外想講，克勤就算上大陸都大部分時間唱廣東話歌，又帶後輩上去，我覺得佢唔止係想贏，亦想推廣東話歌，話畀人知廣東歌都有好歌

個拖長音破壞晒首歌 唉

03大陸巡迴係因為露天場，佢第一次做
唱歌當然冇問題，唱咗咁多年潛意識已經習慣咗咩叫岩咩叫錯，但就係講嘢出左事，個場太大成日以為出邊聽唔到佢講嘢。 跟住再拉傷左聲帶周邊肌肉，之後聲帶嘅閉合力就差，連帶影響成個range都窄埋。

佢上大陸有邊首唔係咁
霧之戀改到

霧之戀03 左麟右李開場真係正到仆街

唉，如果無左麟右李佢把聲依家唔知會點
至少應該唔會雞仔聲

就算冇譚詠麟
佢往後日子都要返上去做呢啲Show
最終都會奶嘢

Btw 雞仔聲好似唔太關呢次事

係，但佢真係因為左麟右李先傷聲wor

咁係關邊次事？唔記得啦
巴打記得既話講多少少

有兩個可能性

06 plug 公主太子 失聲 / 年紀變化 (呢句真係聲帶改變)

我推斷唔到邊一個係原因 又或者可能兩個都係

但係又咁講 雖然混聲冇以前咁完美 雖然都係keep住偏冷聲
但係chest voice 聲底暖咗好多
冇咗以前得個靚字好空洞嘅感覺
所以唱張國榮啲歌係有啲味道
尤其是佢學埋張國榮腔

只要唔好太攰嘅話都唔會雞仔聲

佢公主太子原來有失聲咩？

我岩岩搵到當年個報導報導話因為跟呀倫嗌歌出事wor

克勤失聲的階梯

【明報專訊】人生中，每個人都有最珍貴的東西，你可曾想過是什麼嗎﹖對我來說，可能是一隻養了10多年的忠心狗﹔對你來說，或許是母親留傳下來的信物﹔對於他來說，就是身邊的伴侶。如果有一天，一旦失去最寶貴的東西，你又會怎樣﹖我想大部分人首先想到﹕「可用金錢留住嗎﹖」可惜，並非每樣東西都可用金錢買到。

兩年前，李克勤幾乎失去上天賜給他的「零瑕疵」聲線，猶如足球員受傷不能再落場踢波，當中充滿憂慮、氣憤、不甘心，難道就此退役﹖克勤說出自己的故事，告之他如何走出幽谷，克服心魔不再做「病人」，繼續快樂地唱歌，繼續做「樂壇賣碟王」。

超過1000日的憂心，我慶幸是個天生樂觀的人，很少憂慮到睡不，然而過去那兩年多的日子裏，我經歷了人生一個黑暗時期，讓我深深體會到健康的可貴。所以，若問我人生中哪3件事是我最寶貴﹖首選必然是健康，沒有健康就不能做其他事，當時我沒有把事情說出來，全因不想大家望住李克勤是個「病人」，而且我一直樂觀地相信會痊癒。

長期「嗌歌」出事

事情發生在3年多前，我與譚詠麟不停做「左麟右李演唱會」，的確賺到很多錢，但卻輸了健康，因為聲帶不停勞損，加上我與阿倫經常合唱，不期然就學他「嗌歌」，結果連肉眼與顯微鏡都照不出的「聲帶肌肉受傷」，潛藏了一段時間終爆發出來。病發時，我一直以為只是聲帶發炎，情時好時壞，令演出水準不穩定，我每次唱現場前都自問會唱到走音嗎﹖還是夾口形算了﹖但我又怎肯接受夾口形呢﹖唯有每次都死頂。

失去靚聲才懂珍惜

情最差的，就是兩年前我做港姐表演嘉賓，不知你們是否記得，我那次連高音都唱不出，當時就知很大件事，原來不是睇醫生休息幾日就會冇事。返到後台，我心想﹕「難道我的聲線夠期了﹖所以上天要拿走它﹖」擔心、難過、不甘心的心情都一湧而上。我一向都以為生下來把聲就會跟自己一世，沒想過原來「它」會走，正如人往往活在幸福之中不自知，當失去時才後悔。可能你會覺得「把聲失之嘛，有好多人更慘云云」，我當然明白，但對我來說最珍惜、最珍貴的，就是天賜給我的好聲音，「它」帶給我實在太多，包括事業、金錢，美麗人生，怎會想「它」離我而去﹖於是我找了很多方法去治療，用了近兩年時間徹底調理聲帶﹔亦因為我有信念，知道上天要「它」陪我繼續玩，做人樂觀，病也較易痊癒，到現在總算保住了「它」。現在我會好好保護身體，幾位中醫好友，更成為我的「人肉X光機」。

人生中對我最重要的第2件事，必然是感情，當中包括親情、愛情與友情。家人對我來說好珍貴，所以除了必須的工作，我也堅持晚上7時收工回家與家人吃飯，我也盡量不把工作上的煩惱帶返家。有時間我會與父親去打高爾夫球，又在家和媽媽打麻將。

抽空陪伴家人

我不懂表達內心，但只要關心家人，就毋須介意用什麼形式。如果大家有緣看到這篇文章，我想提提你，錢是賺不完的，除非你真是手停口停，這樣我也幫不到你﹔否則盡量每星期抽點時間跟家人吃飯，對老人家來說，最好的禮物不是人參補品，而是你回家吃飯。

年內完成「終身大事」

大家都好想知道我何時會與女友盧淑儀完成「終身大事」，請放心，我是個負責任的人，一切按照計劃進行中，今年內一定完成。不過我想講，結婚不是《都市閒情》教煮，不用逐個步驟，落油、落糖、炒幾耐都話畀人知，我只是普通市民，所以未必招呼全部記者採訪或者發放照片﹔我不知這是否叫低調，但也不用大鑼大鼓交代逐個過程。

第3件人生最重要的當然是音樂，因為這是我的事業，也是我的人生。在樂壇接近20年，香港的音樂在結構上並無太大進步，尤其旋律沒很大分別，反而編曲、歌詞就一直進步﹔即使我經歷了很多轉變，但聲線也只是約3、4年才變一次，這是隨心境改變而變，現在叫我再唱《夏日之神話》，也不能再有那種情懷。我試過有段日子以為唱到高音就好叻，結果唱《一生不變》、《紅日》都特別高Key﹔又試過玩震音，錄音時要求每一粒音都完美才收貨，以表明我是實力派歌手。

感情更勝唱歌技巧

直至4、5年前，我遇到一個轉捩點，才體悟到「原來音樂是讓歌手與歌迷溝通，不是教他們唱歌，而是歌手Pass一個信息讓樂迷得到共鳴」。那段時間，我聽了張國榮很多歌，覺得他有些位可以唱得更完美，但他選擇隨意來唱，卻令聽歌的人覺得好有Feel。哥哥實在是唱歌最有Feel的歌手，聽他的歌，啟發我唱歌應把感情放在首位，才會令人有共鳴，為何李克勤一直以技巧放第一位﹖所以我逐步戒掉這習慣，當然人經歷愈多，就發覺唱歌都是愈簡單愈好。

我又未睇過呢篇野喎
如果齋聽碟分時期嘅話 我會覺得today special 係一個把聲唔同晒好明顯嘅時間點 尤其她慈我悲啲高音位直頭扁哂 雖然廉價哀傷同今夕是何年我都好鐘意
之後就唱腔都變埋
演奏廳同my cup of tea我都仲覺得把聲ok

我本身都好鐘意cd 版今夕是何年...
但係...今夕是何年唱過一次live, 你試下合埋眼聽唔睇畫面

sor 係得大陸網先有依條片睇
0:29 開始

以我嘅記憶大概10年前佢喺電台講過，其實係講嘢出事
而我都相信係因為講嘢多

左鄰右李 呢啲形象嘻嘻哈哈既Show 吹水比例一定多過之前嗰啲Show

而老實講，以佢嘅唱歌水平同咁多年嘅習慣，用錯力一唔對路實知道

但係講嘢就真係另一件事，正常來講佢哋喺演唱會入邊講嘢都唔好好似平時同人傾偈咁樣，係會盡量所謂用氣講嘢，但係始終都係因為講野，唔習慣好正常，跟住講講吓唔知用喺邊度講。

都係，露天場，佢以前應該都有唱過咁多年肯定有

當年我心諗: 一個人飛都算係滄海遺珠????

唔知咩嘢電視廣告歌, 仲要有快版編曲

快版未聽過wor
定你講bmg 混音嗰隻碟嗰版

快版應該係純粹廣告用

一個人飛廣告歌應該係依個
叫人申請信用卡

應該係同系列廣告啦

有快到咩

應該仲有其他版本的

真係無印象，依d 上網搵唔返既野真係好靠歌迷之間記憶同口耳相傳

剩係記得一個人飛錄音既應該最快，其他現場唱通常減慢

但錄音個快都好慢下, 所以都幾想知一個人飛快版係快成點

呢首佢係咪無現場唱過

無啦，成隻碟我都幾多鐘意
除左你post 嗰首多想抱頭哭一場之外，全碟最難頂就係浪花季節，句句震，震到傻，依首我聽依隻碟飛硬
寂寞煙雨天係好多人心目中既好歌

其次我鐘意就係獨過一生

最尾一首日落西山，我直頭試過幻想如果克勤開side track 演唱會既話，依首歌擺頭一首，由個台底慢慢升上黎就直接入副歌
「日落在西山中 仿似一切活動
不知不覺隨緣告終
夜幕下的天空 再光輝也沒用
月亮是否一般比重
飄忽的一個夢
消失的一個夢 追憶的一個夢」

真係勁有氣勢

之後就先接返最開頭
「長長的街 堆積了人
為何有我 卻一個人
抱擁孤單 講一聲：「沒緣份」
旁人不忍 紛紛慰問
為何每晚 要等那人
彷彿一生 再不想接受別人

情淚滴盡 汗也滴盡
話早說盡 莫非今天妳是有苦衷
難道是夢 害怕是夢
夢非我夢 夢中的妳卻是凍
是否欠缺溝通」

或者唱完副歌之後同希望入面隻長夜的孤獨行mix 埋黎唱，姐係好似一生不變mix一生中最愛咁

戥佢辛苦

第二段直頭好似炒炒地，我懷疑因為咁先編和音

佢本人先無咁熟，成日當咗一個人飛、好戲之
人係滄海遺珠

想當年我有專登 call 朋友去呢度食晚飯

btw亞特蘭大咪最出名同華仔嗰單野囉

杏家橙
異性體內插旗
呢2單?

定係首主題曲 向世界喝采

緊係佢d 膠野啦

1996年李克勤與劉德華被委任為無綫奧運大使前往美國亞特蘭大奧運會採訪，他們未經港隊同意下擅自進入港隊的升旗禮，被發現後被港隊請離場。

你講起
情情塔塔演唱會尾場後不久
TVB就播法網伊人

好無食其實依間野

夜晚小菜唔錯
嗰陣11月去食, 無冷氣都仲頂得順

港樂呀唔係情情塔塔
呀Mark

情情塔塔呀
你聽佢唱無言感激之前有段talk, 其中一段話自己無歌唱呢段時間去咗 tvb做好多同唱歌無關嘅嘢, 例如勁歌金曲, 世界杯, 同埋拍劇 , 仲講咗句 "有一套好快就出街(意思相近)"

當年買嗰隻 "李克勤大樂隊" 特別版
有呢隻 不知不覺愛上你

首次收錄係咪飛花嗰隻碟??

頭先睇百度百科

原來港樂克勤 live 2月26日開show, 唱咗4場, 跟住3月30日就出CD

算係非常火速製作

跟住7月1日就出 飛花嗰隻碟

係呀
I Love You 我不知不覺愛著你太多
I Love You 我多麼的想分這杯乳果
I Love You 但我是明白一切沒結果
當作是回憶已是不錯

得唔得呀？夠唔夠感情呀？

零瑕疵！

依個係唱一生不愛別人呀
克勤問夠唔夠激情呀

行行下到西灣河 碰到個西灣河 死八婆

睇幾多次都係笑到我痴線

哀怨 纏綿 再加少少後現代無奈嘅歌

個肚.... 又餓

03左麟右李 誰可改變

2006年得心應手演唱會

當年 download落嚟唔知邊個改哂d歌名做英文

買碟rip 啦，依家收返好平，我實體碟淨係儲克勤，同埋其他人有請克勤做嘉賓d 演唱會

識野，依個真係勁正我曾經成個月都淨係loop 依首歌
最近嗰次就係15年破相
除左愛你愛到發狂無呀倫咁好，其他我覺得都一絕

咁有內涵既隻歌？

03年小弟會考 study leave
就係聽住呢隻碟嚟溫書

當年 win MX下載碟都無買

只買咗
02 情情塔塔vcd
03 左麟右李 dvd
07 你的克勤演奏廳 dvd

除左港樂，最正你都有啦

港樂有老翻vcd

15 克勤祖兒 反而無咩心機重溫

係咪因為無野講唱到尾

講唔出
明明入場睇咗一場
但完全無咩印象

碟都無買 連下載都無

嗰隻火速製作既碟，收音勁細緻，連口水聲都聽到
唔知老翻vcd 聽唔聽到

當年有個 mp3流出
高妹+高妹正傳, 啱先聽完

限期都正呀

我覺得gigi 拍埋克勤到差太遠，其實我唔太鐘意聽克勤同人合唱，覺得克勤唱得好過個女太多好多時都
近年比較ok 既，就係同joey 隻世界真細小，我覺得依隻反而唔錯

覺得克勤唱得好過個女太多好多時

賭愛

btw 唱k 時想唱依隻，無乜fd 識唱

開返K場我同你唱

好wor
但neway 無晒克勤d 歌，得返英皇時期d 歌，可能要去red mr 唱先得(唔知red mr 有無）

十幾年前有個靚女同學鍾意張柏芝
有次有機會一齊唱K, 去之前煲左呢首歌幾日
搏有機會合唱

但最後有無合唱到我已經無印象

千禧年代佢d 合唱歌，我麻麻地佢d 對手
我最鐘意一定係寶麗金，佢拍關淑儀劃星

應該有

雨中街頭劇

大檸樂
聽完賭愛之後 搵搵吓聽返張柏芝最近喺大陸綜藝唱 星語心願
簡直

有時唱K如果 無端端遇著有人識得唱 "你想唱而平時無人同你唱" 嘅合唱歌, 嗰種感覺唔知點解好開心

之前跟舊同事去酒吧唱K, 有唔識嘅女 點咗張學友同高慧君首 "你最珍貴", 全場無人識, 我接咗嚟唱

joey在家感到焗促

依隻正呀，聽黑膠版仲正返唔到轉頭
以前黑膠d 聲暖d, 夾依首歌真係無得頂
我覺得好有氣氛
反而聽cd 版無咁正

試試聽依個版本，聽完包你聽唔返cd 版

不過依隻網上版好似唔係原版黎
你想聽返原汁原味真係要買返隻舊版，但好似炒到過千

叫佢寫寫點心蝦餃燒賣裹蒸粽
碎碎濕濕春捲腸粉雞包三四十籠

克勤d 詞正到

比較後生嘅勤迷應該都係比較少，因為首先要聽好多舊歌。而家聽歌又要分黃藍，就更加難

依家個post 負評負到84

以前舊登就應該真係有一堆人，雖然呢道都有，不過兒登難好多架喇

雁渡寒潭仲未入嚟

佢同關淑怡始終係最夾
依然相愛

03年
金毛
火花 真係好正
好少可李生唱得咁有感情

希望可以嘗試聚到班fans 傾下計啦，以前有人流傾克勤d 地方無晒lu

以前高登成日同eason fans 罵戰

15年破相正呀，J 咗好多次

係，你講起雁兄係其中一個資深勤迷

而家個舊登其實反而耳根清淨，因為啲人走曬

03 年左麟右李好多寶藏架

求召喚 愈資深愈好

佢真係資深，我都奇怪佢未入嚟

感染王
duo演唱會嗰期

當年有睇佢啲blog
後面寫埋千字文

佢寫d嘢好正

btw 細細聲講句
有時會FF 同佢合唱一次傷寒

傷寒02 live好過 CD版
不過得半首

係，覆埋上面，佢啲blog千字文係又讚又屌，屌起上嚟可以屌得好甘

係咪狂小子

唔係

反而我想問 佢同 唔想養世榮 係咪同一個人

佢哋仲有首唔知咩一切是創造

eason fans 話聽完李克勤情非首爾定唔記得邊首，再聽eason 隻浮誇，覺得克勤唔會唱到同埋克勤唱歌無感情

情非首爾的確係平淡少少

十年前後好d (呢首詞雁兄有屌過)

講起傷寒
我諗起佢情情塔塔串人地拎d 病名黎起歌名
但佢自己又整隻傷寒，笑死我
同埋佢串人地嗰時，示範係到用假音唱「鼻塞」嗰堆字，又通透又靚

瞓先 晚安
聽日繼續傾

呢個唔知

google下雁渡寒潭 李克勤 咁就有佢啲文睇

係咪話十年前後d 詞每段睇都仲ok, 但夾埋成首詞就東一舊西一舊

我對你嘅愛... 就如鼻~塞
就如便~秘

好呀 希望長傾長有
好想有返知活躍地方可以敘下

頂，有聲
通透到，如果依個時期唱尋最live 無得頂

情情塔塔果期先屈

特別係大會堂演奏廳

我喺隔離個古巨基post傾咗好多年
嗰邊得圍內十幾廿人喺度取暖幾個月至大半年先1001

有人開圍爐帖已經好好

遲啲又過去傾吓先 佢啲歌我都幾鍾意

呀
今朝講情情塔塔 cd 同 vcd唔同

印象中玉蝴蝶都有類似問題
"連名帶姓 也會更接近你 還是更陌生"

CD版有個也字

講起病 我諗起首愛病 聽多幾次loop上癮

傷寒重點係佢自己分身唱埋和音
02 live 啲和音太細聲同只係陪襯
就算左麟右李肯唱，呀校長把聲都同克勤好唔同

某程度上係唔係現場重現到

我覺得屌克勤屌得岩wor, 跟左佢雖然咁多年，應該都係一生不變，一生不愛別人只愛克勤

但問題你唔好hea 鳩我出垃圾碟/hea 做show 先得架，跟得佢愈耐既先最睇到佢hea 同有咩問題

古巨基有做情情塔塔嘉賓
李生仲叫佢唔好成日返大陸做嘢

(嗰陣基仔拍完情深深雨濛濛, 唱完李生個演唱會就走去拍環珠格格3)

基仔d 假音其實都幾影響佢做today special 隻碟

當年出愛可以問誰
李生話最聰明做法係一半新歌, 一半改現有廣東歌

你係咪今日重聽黎
cd 版好似無左鼻塞嗰段野

事業:返左大陸搵人仔啦

連紅日都有普通話版

Today Special隻碟最愛萬年孤寂

我搵唔返隻CD

依首我覺得克勤唱得好溫柔

每當我病 多接近 在病床望你 就如 打退燒的針

當年 loop咗過百次
但個棟篤笑我無乜印象
唔知係咪 CD版cut咗

係 初頭唔係好起眼 聽多幾次上咗癮

好似唔知邊個聽完佢首紅日版之後，叫佢以後唔好再唱，返上去搵食都係唱返廣東話版

真係攪唔掂，已經唔講話佢唱唔返92年版嗰種情懷，d 咬字佢發生緊咩事

左麟右李live 左一次，之後無再唱過

講開傷寒，當年又係成日loop
聽佢其中最大享受就係佢做番既和音

求更衣室張相

好似係cut 左呀，cd 版佢唱完終身美麗落玉蝴蝶無無啦啦多謝忠仔，聽cd 會唔知發生緊咩事

當年 tvb套天與地首播唔收得

有人用呢首歌係串無線

天與地 淪為蒸氣

我個印象係散場派叮叮乾炒牛河同星米

其實依隻碟係克勤有份話事揀歌，點解同佢之後d 品味差咁遠

自己和自己我次次都諗起獨自神傷

巴打你地有無其他心水

我反而周不時都會重溫喎我覺得成個製作都好高質 啲衫又靚 嗰台又靚 除左次次都會飛咗你最重要嗰part
講真你有幾可見到李克勤啲演唱會嗰台咁靚 上次30周年又話會揼啲本落視覺效果度 等我咁期待 點知成個台黑色就算

Today Special最大賣點係唱作人歌手拱照克勤

外人睇見有Mark Lui份, 以為有首好嘢啦, 點知係 "唔使驚"

唔使驚~~你總要定
(麟伯: 好驚好驚)

呢首預咗當膠咁聽 比起跳啦河馬已經好好

雷頌德真係無乜好嘢作過比李克勤
03年 "左鄰右里" 已經係最好

同埋我想話15年係佢近十年最型又靚仔
17年形象畀呀Y 攪係掂，但睇落無17年咁靚仔唔知點解

陀陀擰 就似未醉醒 即使有錢剩 不懂反應

條條ling 像退役老兵 周身無乜淨 缺乏熱誠

跳啦河馬 要返條罅
依首真係攪唔掂，就算我幾鐘意d 克勤d 膠歌，但我係鐘意質素起碼未成年同盟會同埋禮拜六無節目嗰種

我即刻個腦諗到佢唱依首歌，再跳佢隻舞，交叉隻手拉筋動作就叫條條fing

講起萬年孤寂，歌可能係唔錯，但我鍾意唔落
因為對我嚟講哩首歌見證住佢不再高清亮同零瑕疵

雖然本身都難唱，但「等多一百歲」個等字幾乎冇咗聲，而「淪為蒸氣」個蒸字把聲扁到

明明以前「但等不到一個再見會重遇過」難度仲高都可以現唱完美演譯

所以嗰陣啱啱出萬年孤寂，聽佢唱live 好心痛
當時未適應爛聲啲高音好勉強

後來把聲都係冇完全回復狀態，但佢調整咗唱法之後起碼有另一種好聽

講起東亞就諗起依條片，佢係到扮秋官仲有唱eason 隻重口味
不過依段無收錄，唔知點解

萬年孤寂 我反而想聽吓有無側田唱嘅版本

應該有另一種味道

高清亮，零瑕疵，認真聽依堆稱號基本無晒

依隻真係只限cd 版，今夕是何年都係，cd 版聽過就算

完全回復無可能架啦，接受佢新唱法算啦

成隻歌真係唔睇作曲都知係側田

其實墨綠色西裝+粗框眼鏡真係算掂咩

依d 野對比架姐，試下對比佢之前d 演唱會

我想話佢17年睇落無15年咁靚仔，又打錯野
唔知點解15年佢真係好掂，歌得look 又得

萬年孤寂我唔鍾意佢副歌個段，但開頭真係好正

第一時間諗起個粉紅色雞冠頭

咁樣會唔會好少少

我都係呢種感覺！歌係好 所以我上面已經講 today special 張碟係一個好明顯嘅時間點 睇到佢把聲扁哂 個唱腔仲開始少少變咗

你地係咪唔記左my cup of tea 隻碟

我覺得佢轉唱腔個轉捩點係上隻碟my cup of tea 隻花落誰家

點會唔記得，兩隻演奏廳之後出返隻清新啲嘅我覺得效果好好，幾乎隻隻歌都掂

叫佢坐喺度唱嘛，放輕咗把聲冇咁硬橋硬馬咪幾好

我其實最鐘意佢隻分岔口，而且咁岩又係克勤自己隻作品
從無察覺氣溫昇了又降 陳年寒暑表舖滿著塵網 家裡每日留下一半睡床 努力半生只為公幹

大hit 隻花落誰家唱到無氣無力，而且覺得好做作聽克勤就係聽佢嗰種行雲流水唱法，依首歌完全違背晒
但依隻勁多獎拎又四台聯頒拎埋

覺得放輕得黎做作，佢嗰種放輕黎唱又唔似依家近年嗰種feel
唔知點講

應該冇四台聯頒 得金曲金
但係my cup of tea真係好正同埋好特別 呢個風格質感真係只此一碟 親情愛情講得好入好感動成隻碟播啲冇一首歌我會飛呢樣已經好少有 我最鐘意晚安 但係其實真係首首都鍾意

重溫另一個神級現場
頭先講開和音，我諗起依首

呢首直頭係佢哋合作以黎top number one la
回頭天真的最初....

除左隻花落誰家我真係聽唔掂
我睇返佢十大勁歌條片2007年係四台聯頒

其他我都鐘意，依種風格幾岩隻碟名my cup of tea, 克勤就係my cup of tea

top 3 你點排

其實左鄰右里我真係冇乜點留意 我淨係聽李克勤一個好多李克勤嘅歌加咗譚詠麟落去我都覺得破壞咗 反而譚詠麟啲歌加咗李克勤我就覺得好聽咗而且佢哋好多都串咗做medley

環球時代啲cd嘅唱腔同以前唔同，尤其係抒情歌
由飛花開始已經係，虛咗好多
不過佢cd版同live版真係好大分別，例如cd版愛不 vs 03愛不live

李克用呀李克勤

有冇人聽過樹海之下
曲同詞都好正

我都係為左睇克勤先睇左麟右李
我唔係幾識欣賞呀倫個唱法

threesome 第4track 岩唔岩

基本上佢隔幾年又轉一轉，幾年同幾年間可能個跨度唔大未必聽得出，成個時期比就明顯唔同，但環球時期佢起碼唔止轉一次，所以先討論下佢再開始轉係邊個時期姐

花落誰家

當年啱啱plug, 我喺馬鞍山一間執咗嘅日式火鍋, 一路食一路睇佢上tvb唱

好掛住嗰間日式火鍋, d牛肉正到

03 情憑誰來定錯對 正呀

佢種刻意地放鬆又俾人覺得好造作，結果都係去番紙牌屋個種腔好d

有講少少關於演奏廳1 嘅背後故事

睇左成個post
好多都已經比人推介左 唔想再講

仲未有人推介下面幾首side track
我自己覺得好好聽

另外想問下月光玫瑰係咪冇出過cd版?

晚安
包容
舊生會
雷雨
情牽一線 (唔知算唔算side track)
花犯
兒女私情 (唔知算唔算side track)
米奇與米妮
時差
韓夜不冷
生活大爆炸

下面有youtube link

晚安

包容

舊生會

雷雨

情牽一線 (唔知算唔算side track)

花犯

兒女私情 (唔知算唔算side track)

米奇與米妮

時差

韓夜不冷

生活大爆炸

造型黎講15年算係繼情情塔塔最好既演唱會

03果次以前睇過d blog定唔知咩網 原來好似頭幾場唔係唱一生不愛別人 係唱為你流淚 唔知係咪真 真係好想聽佢live為你流淚

03最好聽係愛的替身，可惜係medley一部份唔夠喉

畀你會揀plug 十年前後做第一plug 定情非首爾

演奏廳無plug 到輸情歌，我覺得幾浪費

商業嚟講
情非首爾 洞簫solo會比較突出演奏廳個 concept

覆返樓上
月光玫瑰係 沒有 錄音室版本

包容你都識，堅wor

一個人飛克勤自己都當side track所以咁計情牽一線，兒女私情一定係side track

月光玫瑰無出呀，天天都是情人節就有錄音室版

頂佢個肺 握手位
問現在我如何能不心痛，多謝
明明克勤一入嗰下，依句真係聽到個心溶左依句佢唱得好溫柔把聲，但佢咁溫柔唱聽落就更加心痛

活像受罪但是又離不開
我有我去愛 誰分擔心裡哀
活在夢幻實在是蠻不該
我有我去愛 情感的妄災

嗰段和音

愛的替身1:48 開始

十周年唱過一次長d, 但我覺得左麟右李佢之後幾次佢個心態好似渡緊假咁

恭喜你召喚成功
00:23 開始，後面送多首「黎明來臨前是最美」畀你聽

見你咁鐘意聽，貼多個版

兒女私情
人大左宜家聽返d詞係幾感動

我突然諗返起一樣野就係側田好似話寫依隻係參考左大會堂演奏廳

未曾害怕這天與地 淪為蒸氣 呀～～～～～

何解我擅於爭取旁人歡心
但不懂給你多些留神關心
我的工作愉快 伴侶都算合襯
但還未有時候 讓你開心
何解對著你不敢完全交心
問世上誰又比雙親更親

依首無人識啦掛

佢黑暗時期寫既歌，d 詞好有意思
由其「行行企企」、「一起分擔一起經過艱難時期」
真係難以想像佢當時寫依份詞究竟係咩心情，首歌係好激勵人既詞，但諗返起佢當時事業都唔知見唔見到曙光既日子

行行企企特別諗起佢畀人拉上台同四大天王一齊玩遊戲，有一次個樣特別無奈，有無人記得邊次

琴日tvb個聲夢李克勤個樣好殘眼袋好勁

未睇，淨係想睇克勤，諗住等下有無人整個剪輯版淨剪克勤出黎算（依家佢大陸有班fans, 會剪返d 克勤上過既綜藝）

同埋我見到森美同佢真係無乜火花，佢最好真係拍忠仔，咀gel gel 正到爆
依家做埋d 乜鬼野奶爸, 但又叫人叫佢李生，我覺得成個感覺好鬼疏離覺得好似特登形造到克勤好nice 咁樣

見到d 參賽者d 新聞，話唔識克勤已經好嘔血，大佬你見工都會睇睇公司背景啦下話

尋日佢post ig, 個樣係咁

btw 佢都五十幾，我都唔期望佢有情情塔塔/金毛嗰期個樣
作為佢fans, 佢一日仲有工作，一日都會繼續支持
不過如果hea 做hea 唱就一定會話佢

講起依樣野真係嬲嬲地，你地覺唔覺克勤拍後生就成日做埋d 下把位

佢雖然係前輩姐，但係咪真係需要爭住下把位黎做先

cctvb咁先成功，搵班友出嚟鳩噏兩句扮唔識佢又make到noise，兒登又推爆幾個帖

都係既，成個facebook 連登都係講依單野
一切都係劇本

邊度有得睇返

佢上大陸對我黎講其中一個好處就係多左班fans 幫佢搵返以前d 片，當係紀錄
但佢上面比賽d 編曲，我真係唔識欣賞（雖然佢真係認真唱）

依到，佢多到要抱住d 獎

我淨係記得吻別的位置好似攞個四台聯頒 原來呢首都有

砌砌砌~ yo yo yo

岩岩頭先上面講星夢，我岩岩快飛睇左少少
02:39克勤個反應好撚正
覺得佢根本心入面可能係咁：

講真，飛花佢自己live 版都唱唔返嗰種feel 啦
15年joey 唱飛花，我覺得同克勤都係好遠距離

依首好似係泰文野
佢17年唱左in the city, 我本身諗佢會唔會唱埋依首
或者蜜月花車嗰d

係泰文，佢自己都可能唔敢聽返

同包容同碟既白紙鶴其實都好正

正 Reborn果期d歌真係好正

你地聽下邊個版本正d

我覺得cd 版正到
佢係要畀人壓迫下先得，監製做得好

15年joey 版，joey 有講過自己點努力唱好飛花，但真係要講句，麻麻地
1:10:04

03呀倫版 (btw, 又有克勤神級和音)
7:40

02情情塔塔

06

08

09

11唔計啦你地明啦

13 3:25 開始

17音樂特輯11:16

17熱身點唱 1:10:04

17演唱會

唔好期望佢依家唱，肯定失望，我寧願聽返佢當年d live 算
佢依家就算肯唱，高音位一定出術，就算降key 唱應該都唔得愛不釋手就係好例子，有耳你聽

但依隻chai yo其實幾得意

講起快歌等我又post 幾首(好多人話克勤無快歌)
撞入黑夜 撞裂黑夜 但願用高速掙脫心裡那玩愛者
汗在激射 路在飛射 夜幕下只得一架失去方向快車

月亮靜靜突然 夢幻靜靜突然
夜幕靜靜突然 都充滿她的光線

依個真係要睇live6:30 開始
除去耳環除去呔 掉去賬薄及註解
請快 今晚只要跳舞波鞋
就算你穿平價衣 亦會滿身勁拍子
輕快 當你穿上跳舞波鞋

如果依家再唱返Reborn裡面既歌 我唸應該得依依不捨同埋愛的不再是我先有feel

飛花我聽過好多人翻唱，無人捉到個精髓/超越到克勤

曾經有一期成日有人講既Judas Law

星夢嗰兩個，克勤講得岩，留唔到深刻印象

揀多首畀你
其實依首歌好簡單架咋，來來去去呢都係我需要你，我需要你～～

愛的不再是我 最尾嗰段哼唱，正到傻

我覺得那個應該是我都好好聽

其實佢咁多年嚟出過咁多歌真係有排數/ 講

慢慢講囉，講下歌又講下詞又講下佢事業又講下佢d 柒事，有排講

d 碟d idea 又可以講下
我想講既係，佢依定咪錄好隻碟未出，有無人可以話我知同佢之前隻森林和原野個做碟idea 有咩分別

講吓佢d柒事

想問吓大陸嗰d克勤吧有無呢d內容

緊係無啦，個個都勤深深嗰d, 我都係嗰邊睇下d 人post 舊剪報多, 另外我見佢地好似乜都讚好，有時明明佢真係唱得好差

我覺得可以諗下三十幾年嚟佢唱歌上仲有冇咩未試過而大家又想睇佢試

都係，其實佢好多野都試過，你聽返星光嗰d 歌同周啟生

希望隻碟真係痴線
有無feel 到性感既克勤
我覺得最性感係佢講獨白嗰陣
唔知點解，淨係夜晚先見到你

依家聽都覺得好前衛

btw 首唔準咁，好似係串緊當年港英大球場個噪音管制

希望呢隻碟真係試左好多唔同既新野不過隻碟個設計唔好keep老豆買果隻依家張卡紙同擺cd個盤完全分開左，同樣事件都發生係custom made特別版到

無得攪

再見穿梭機
唔睇歌詞仲以為係膠歌

以為你閃電傳真機啲fd

成熟風格我鐘意依隻多過紙牌屋
紙牌屋個唱片封套唔知點解有種攪笑既感覺
諗起d 咩地震演習

03左麟右李 dvd disc 4 嗰個咩 多角度演出, 真係未試過拎嚟播

閃電傳真機可能係我細個聽得最多次數既歌

真係要睇下，克勤喊到唱唔到落去，感動過正片版

快d 睇啦，gogogo

世界在每刻急速旋轉

佢mk金毛頭果排好似最top，但近年唱歌多d唔同既感情

佢2017 年唱左個深情版
忠：點解當日你唱嗰時候唔用呢個方法唱呢？
克勤：係一隻兒歌黎架
1:21:10

係最頭
同佢商台咁既關係都拎到一隻半歌

許個願先

希望克勤可以開發多啲低音區，陳奕迅都有首不如不見，其實克勤都可以試下

認真：暫時真係其他人可以唱到飛花個精粹
由其綿綿頭上”飛”花，散聚了無”牽”掛，能遇上壯麗”落”霞，呢幾個音由低音轉上高音，但唔係用真音爆上去，亦唔係用假音，冇一個人可以轉得咁靚。

我諗佢真係會向開發低音區行，見到佢近年個勢中低音明顯開發唔少

我希望佢唔好再出d show 唱功嗰d 歌，姐係係咁強調有幾長氣有幾少抖氣位嗰d, 唱功好基本公認，唔需要再攪咁多依d 卓頭野

既然因為佢中低音厚實左，又畀人覺得多感情左，應該向依方向行仲好啦（但唔係叫佢抄eason, 而係有自己風格既中低音多既作品）
但唔該唔好攪乜鬼野young line

講返例子先
睇佢唱張國榮d 歌就知
想你，我真係佢月頭唱完之後，我日日loop 住

邊個其他人

Sorry，打錯字
暫時冇其他人可以做到克勤果種混音發式去唱飛花

嚇死我，如果有，我都想見識下係邊個

支持中低音感性系列
總之唔好出再見演奏廳嗰啲

拿那罅啦罅那拿那罅啦罅那
啦～～～～～～～～～～～

其實再見演奏廳幾好聽，不過中段啦～果段真係搞唔掂
2011演唱會唱再見演奏廳果個版本咪幾好

年月裡 有人扶我 有人攔我 也造就我 所有突破 當時如果 通行無阻 怎去鑄造 今天的我 一起擋雨 各自渡河 路人熟人 同樣有恩 少一位也不可

其實佢都唔係次次唱得曬

嗰一輪見到佢live 唱哩首
次次到副歌都戥佢緊張
完全enjoy 唔到

都唔知為乜

轉公司第一首歌，要show 自己有幾勁

唔通越長氣個轉會費越高

我只聽紅日

長氣依d 位一般唔細心聽既人都聽得出勁嘛
追yeah~追yeah~

再見演奏廳個melody好好聽
唔知點解冇咩人講

可能”啦～”果段太嘈

其實前面長笛奏出相當哀怨夜央歌已經正

cut 晒d 啦啦啦，直情耳根清靜晒

嘈到11 年cut 左自己知自己咩事

我覺得佢2008 把聲直情係愈啦愈沙

追憶嗰下我又覺得接受到
起碼前面一層層舖排咗好耐

雖然我希望佢唔好咁肉緊唱
搞到啲雞仔聲出曬嚟
不復當年勇真係唔好去盡
17年live 雖則我只得我嗰句明明收得好靚

係鋪左好耐，但始終覺得首歌咁樣整個位要推到咁爆既，太過刻意，依種曲風真係唔係我杯茶

但反而佢以前星光嗰d 感情好澎湃既作品，我又無追yeah 咁反感

咩原因以前好聽咁多d 歌

post 左好多次，但真係好好聽，而且係一個好好既例子
「怎會注定分手 怎會注定分手」完全唔突几

「我需要你 需要你」

記錄一下d 人點讚克勤
1999年歷奇場刊第四頁
楊世彭

克勤在華語歌壇及影視界早享盛名，他那嘹亮而又極端抒情的歌喉，那種絲緞般的細緻圓潤，在今日華人歌壇似乎極少有人望其項背

----
一直都有人認為克勤唱歌欠缺感情,但我想引用詹SIR的話, "你要懂得欣賞,先要有欣賞的能力", 我也曾經認為克勤久缺感情, 但人大了, 才慢慢懂得克勤所表現出的, 是從人生、生活中一步一步的經驗累積才可以表達出來的, 是一種細水長流, 笑中有淚, 細膩真緻的情感。試想真實的生活中,有哪一個有真正有閱歷的人會經常呼天嗆地,聲嘶力竭,大哭大笑?很多人覺得食辣椒才夠味,但又有多少人懂得吃苦瓜?
-----

睇翻01，02年勁歌頒獎禮 由飛花彈翻起 到02年登頂 台下個個明星拍哂手戥佢開心 好多人都知呢個係努力左10幾年嘅成果 真係仲係好感動

我都咁覺得 同埋首歌個Melody其實唔好聽
同牒我最鍾意黑膠 個mv

如果睇晒佢d 頒獎禮嗰d 片，其實幾多野睇，講d 我比較深刻既位，你講左佢0203總選拎獎嗰到我唔講啦

我之前係由佢88年季選夏日之神話，到一生不變拎獎一路睇到佢17年，睇晒勁歌（睇埋季選總選）同埋十大中文金曲

勁歌嗰邊：
佢一出道畀我個感覺真係好有自信，由其佢季選夏日之神話，佢嗰種氣質直頭覺得佢好似個人發光咁，明日之星嗰種感覺

同埋佢拎一千零一夜嗰時個主持仲問點解克勤你唱歌咁有感情？你係咪情聖黎架？之後克勤就尷尬咁笑答唔係，之後我再夾返以前睇過既其他網上d 人點講克勤d 野，其實即使去到星光藝能時期都無人話佢無感情，係直至去到環球

紅日，依首超級金曲，當年無獎拎，得個咩最佳錄音帶演出獎，當年四大夾埋已經拎左七首歌，淨低三首畀女歌星，但依首歌用左時間黎證明一切，係一首好歌

之後見到佢愈黎愈少歌有獎拎，漸漸嗰種自信好似無埋，以前嗰種氣質無左，98年季選佢唱完球迷奇遇記仲叫大家記得睇波諗起佢要連講波佬都撈埋

過晒九十年代，見到佢突然季選勁多提名，真係有種吐氣揚眉既感覺
01憑飛花拎獎，佢畀人撩講快d 之後個反應同表情之後佢話，d 人話拍劇好多獎攞，但佢拍左八年都無
03更加佢同呀倫拎左麟右李季選拎獎，佢嗰種開心跳脫既感覺，真係隔住個mon 都感受到總選唱3001夜，唱到「你預期我會爭氣」，唱到喊
05年

十大中文金曲嗰邊直情由一千零一夜開始無乜點拎，其間做過淨係得表演，98年嗰期直頭做埋主持

諗起克勤曾經講過，試過去到頒獎禮然後發現原來對方根本無請到佢出席(姐係連入去淨係坐既資格都無)

佢05年903拎男銅講西裝論之前嗰幾段說話如果知道克勤成個經歷其實真係感到好難過
由其佢話去採排嗰時有工作人員個反應係：咦李克勤wor, 之後佢心諗其實自己都已經黎左幾年架啦
唔係fans 睇落可能覺得依句說話克勤串串地，但我就好feel 到佢個人好率直同埋佢有幾難受

由0:48開始講

漏左一段，中間05 想講佢唱婚前的女人之前求婚，真係勁開心勁甜，作為fans 都好開心佢有事業又有愛情，係千禧拎返晒佢九十年代無做到既野

成個mv 好有中產味道
克勤走廊食雪茄嗰到影到佢好型好有佬味

成隻碟頭兩隻歌，好感受到輕個感覺
遊車河
兜一轉 淺水灣
經過 清水灣
走進 相思灣

btw, 克勤過檔後廣東歌碟淨係出左一隻，仲要係17年，佢應該未試過隔咁多年都唔出碟，印象中隔最耐唔出碟既時期應該係一年半，九十年代尾嗰期無碟出依家其實可唔可以話佢算係減產？依個係克勤自己意願定公司問題

可能佢覺得做唔做新歌都無關係，反正都係食老本。
一向都覺得佢揀歌唱演唱會好保守，2000年後可以入到佢歌單既，唔介意演唱會經常唱真係唔算多，大部分碟都係過完宣傳期就唔再唱

睇返93同95年rundown 覺得點

日期：1993年12月25日
時間：下午2時正~5時半
地點：香港紅磡體育館
克勤‘93演唱會
1-回首
2-夏日之神話
3-懷念她
4-一千零一夜
5-藍月亮
6-只想您會意
7-牡丹亭驚夢/紅樓夢
8-一生不愛別人
9-只懂得對你好
10-護花使者
11-跳舞波鞋
12-禮拜六冇節目（梁榮忠、李家聲）
13-告別憂鬱
14-閃電傳真機/創作美好明天/叻人新世紀 （unplugged）
15-舊歡如夢
16-霧之戀
17-大會堂演奏廳
18-月半小夜曲
19-再見
20-Heal The World
1st Encore:
21-紅日
22-眷戀
23-深深深
24-一生掛念你
25-一生不變
2nd Encore:
26-一生想你
27-最愛
28-誰願分手

01 - Opening 唔準咁
02 - 希望
03 - 一生想你
04 - 依依不捨
05 - 回首
06 - 只想你會意
07 - 一日
08 - 護花使者
09 - 深深深
10 - 寂寞煙雨天
11 - 偷偷摸摸
12 - 倆小無猜
13 - 藍月亮
14 - 灰姑娘
15 - 月半小夜曲
16 - 只懂得對你好
17 - 告別校園時
18 - 霧之戀
19 - 後悔/天意
20 - 只想一生跟你走/等你等到我心痛
21 - 為你流淚
22 - 寂寞夜晚
23 - 大會堂演變廳
24 - 眷戀
25 - 一生不變

***** Encore *****
26 - 紅日
27 - 誰願分手
28 - 閃電傳真機
29 - 舊歡如夢
30 - 最愛
31 - 命運符號

哇 見到rundown都想睇，特別係95年果個，有live寂寞煙雨天好想聽下佢唱學友果part，唔知倆小無猜有無搵個小朋友唱呢

李克勤呢個人
近年係要搵啲嘢迫佢先會認真
15同容祖兒我覺得係有人喺隔離
迫到佢認真唱
所以成個concert好多歌都好有feel
17 30週年都幾好

空中飛人真係
四平八穩到有啲悶
但佢好鍾意
明明已經唱過一次聽傷口說話
都要轉plug

近年自己幾鍾意紙牌屋隻碟
請你不要難過、生活大爆炸、探花都好聽

係呀，好想睇呀(未出世)

一開場應該已經好驚喜，竟然用唔準咁黎做opening
佢嗰時岩岩出完reborn, 成個演唱會都幾多隻碟入面d 歌，不過上面巴打都講得岩，佢嗰期出咩碟就唱咩歌，之後就好少再唱，reborn 嗰堆歌之後都無點唱返

搵小朋友現場唱應該好得意
從前我倆三尺不到 為何你會比我高
星星仿似在手裡 但我長多高仍是捉不到

寂寞煙雨天我幻想佢現場唱「其實再十年再萬年不夠 愛火吹過後熄過後還有」應該會唱到好肉緊有種吶喊既感覺

04年係保良唱過一次

提外話，我細個睇空中飛人d 歌詞覺得有d 咸濕，你地覺唔覺

我輔助妳擺出各樣姿勢

我覺得由其係生活大爆炸
不過呀Y 份詞有d位我覺得有少少un 耳，回頭做個「後空翻」

冇碟 想聽heal the world

我都想聽
明明佢話當年有錄，但版權問題無出，點解佢返環球又唔出返隻碟

不得了

我都係未出世佢95年個唱腔唱寂寞煙雨天 為妳流淚 偷偷告訴呢堆歌一定好正

飛花

我覺得幾生動有種跳出倔頭路嘅感覺
原來紙緍都係佢寫 好正

95年狀態咁好，唱寂寞煙雨天應該無敵
為妳流淚好采佢仲有live 過下，依家今時今日仲可以搵返（但如果佢唔係95無出碟，又無係之後演唱會唱過既話，又使乜要依到搵嗰到搵佢d 歌d live 出黎呢)

---
post 一首好似無人講
依首佢完全唱到嗰種解釋黎都無用嗰種無力感
無法再解釋清楚 解釋當初
尚有幾多幾多的餘波
妳妳我我 對對錯錯
解釋得到卻又如何

紙婚定紙牌屋正d

我最鍾意呢首
自己有時面對抉擇都會聽呢首

呢首都正啊 呢首仲正過同碟既一生想你

如果第一plug 依首唔plug 前進，你話幾好

梗係紙婚啦 紙牌屋佢唱到逐隻字dun 出嚟咁 紙婚又好聽啲有感情啲

一生想你 呀倫作品
諗起依首我就諗起你最重要，我完全唔明個突登突左去邊，有無人可以解釋下畀我知
個mv 仲要勁老土，教克勤唱歌

打錯字，唔係突登，係突破

個突破突左去邊

不過佢17年live唱呢首幾好聽
正過cd

17年係效果唔差
但我想指出係佢當年plug 依隻歌佢話要突破，但真係完全睇唔到

有plug 既，近年少少既，突破我覺得係依d

成隻在森林和原野除左隻活著為求什麼就係鑽石人生，我覺得特別係份詞係佢近年佳作

失戀只有傷心卻沒有醫生
但其實照樣傷得血淋淋
一雙愛侶只需一秒變陌生
如同被攝石吸走了靈魂

從慢鏡逐格重溫
仍掛念你頭髮味懶音和濕吻

從前相信到老白頭
縱使只有半截饅頭
仍願拖著我手 分這一兩口
桐油不夠貴價石油
上進心原來難補救
沒有誓言能夠
及你的鑽石恆久 明白了沒有

分手若有積分 兌換紀念品
期望換個辦法急救靈魂
明白歲月比黃金
人生太短 誰要做陪襯 求身份

從前相信到老白頭
縱使只有半截饅頭
仍願拖著我手 分這一兩口
桐油不夠貴價石油
上進心原來難補救
沒有誓言能夠
及你的鑽石恆久

從前相信到老白頭
縱使只有半截饅頭
仍願拖著我手 分這一兩口
桐油不夠貴價石油
上進心原來難補救
沒有誓言能夠
及你的鑽石恆久 明白了沒有
讓你找鑽石人生 奮鬥

btw我想話鑽石人生係隻碟黎講係好聽 唔係話突破

麟伯啲作曲，老土又唔啱克勤style，完全唔夾，聽落仲好尷尬

呢隻真係曲詞衰到貼地 撚伯真係行開啲當幫忙

笑笑音樂會？

我都鍾意呢首
AGA作畀佢唯二兩首
戀愛為何物同鑽石人生都

利申：AGA fans

私人珍藏，只放兩小時，兩個鐘後DEL
只贈有緣知音人

放埋依個，咁樣溝埋黎唱正到仆街
當年出依兩隻歌我一直覺得好似竟然多年後滿足左我幻想

三個人嗰次

拉闊？

sure 你聽完講下覺得點
我講其中一個位我覺得正既

幾正喎 有冇漢城沉沒了+情非首爾

btw 戀愛為何物，我覺得1.5 倍速仲好聽
你地試下

Btw頭先聽完同aga周國賢個live 我鍾意周國賢個紙牌屋版本多啲

咁大獲

周國賢唱出死了都要愛，至死不渝既感覺
克勤有種細水長流既感覺

我覺得係咁

可想到紙牌屋你自願留低，原地裏再砌

離婚系列
紙婚

紙牌屋

簽紙

格林童話

呢隻真係難唱到癲
一下彈上去嘅高音，真係搵黎搞

不過佢都好似冇唱過live

2002 年唱過，佢巔峰時期根本依d 對佢小兒科

仲有屋企
紙牌屋反而係happy ending

次次聽到依句就想笑「三千呎豪門不等於我屋企」

心諗因為某人屋企有四千呎

我記得好似曾經係TVB某一個節目有唱過信心保證，唔記得係保良定東華果啲節目喇，其實成隻let’s celebrate全部歌都好正，但唔知點解榮譽勳章最後冇plug到，除左2011唱左半曲就冇唱過榮譽勳章live

02年保良唱過

話克勤唱咩都係同一個唱腔既人，不如聽聽依隻

同碟（第二版先有）既依首會唔會更加難唱呢

呢隻不嬲正 好有果種好遼闊嘅感覺

仲未有人討論 披着羊皮的狼

仲有自由奔放既感覺
活像是個太陽 誰比你勝任
重點係個「Yeah」

依首好兩極下
你講講點解你覺得好

定係蒙面嗰版

非常好奇點解當年 coolmanmusic會收到風 plug邊首

依d要召喚雁渡寒梅依位會員上黎講
咁多日都未見佢蒲頭

寒潭呀

學壞細路 戰場四面 失敗中想到學伊索寓言

我會加埋未成年同盟會 同埋Mr Children做廢青三部曲

我上班若四野無人 上網打機亦間歇遊魂

紗織一提起 mr. children
我又諗返起同碟嘅嘆息門

去唱K只唱過一次